<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
    <text>Перезагрузить телефон. Удалить колгир, установить по новой с выдачей всех разрешений. Если не поможет, то пробовать либо другой софтфон, либо на другмо смартфоне.

Необходимо понимать, что постоянное использования sip-телефонии на смартфоне не является качественным бизнес-решением, в отличии от подключения специализированных устройств в виде sip-телефонов, voip-шлюзов. Дело в том, что качество и стабильность работы sip-телефонии через смартфон может быть плавающим. На это влияют следующие основные причины:
1. Использование беспроводного интернета. Wi-Fi или 3G, 4G. Беспроводной интернет по своей физической природе хуже проводного для выполнения задачи по передаче голосовых пакетов по каналу интернет без задержек. Конечно же здесь много причин: мобильный оператор, уровень сигнала, степень загруженности базовой станции сотового оператора в конкретном месте в конкретное время. Wi-Fi и 4G обычно лучше, но не всегда и не везде из-за несимметричности канала и обозначенных выше проблем.
2.  Работа самого смартфона. Его аппаратная часть и программная части, производительность, процессор и оперативная память могут некорректно работать.
3. Сама программы для совершения вызовов может некорректно работать с версией операционной системы телефона. Постоянные обновления как ОС, так и версии софтфона могут внести свои коррективы в работу телефонии.
-----------------------------------
Решение данного вопроса находится в зоне ответственности клиента (разрешение на передачу данных в фоне, борьба с диспетчером задач, который "прибивает" приложение в фоне и т.д.) и мы не сможем создать универсальную инструкцию так как Android позволяет сильно модифицировать оболочку и даже у телефонов одного производителя настройки могут отличаться.

Работа через мобильный сип-клиент  всегда отличалось нестабильной работой, поэтому это никогда не было и никогда не будет Бизнес-решением, это альтернативный способ связи. Его стабильность зависит от кучи факторов, которые к сервису телефонии имеют в лучшем случае - косвенное отношение.</text>
</root>